[
    {
        "question": "Lợi thế tuyệt đối là gì?",
        "options": [
            "Là khả năng sản xuất ra một hàng hoá sử dụng ít đầu vào sản xuất hơn so với nhà sản xuất khác.",
            "Là khả năng sản xuất ra một hàng hoá sử dụng nhiều đầu vào sản xuất hơn so với nhà sản xuất khác.",
            "Là khả năng sản xuất ra một hàng hoá sử dụng đầu vào sản xuất giống với nhà sản xuất khác.",
            "Là khả năng độc quyền một đầu vào sản xuất để sản xuất ra một sản phẩm độc quyền trên thị trường"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Lợi thế so sánh là gì?",
        "options": [
            "Là khả năng sản xuất ra một hàng hoá với chi phí cơ hội cao hơn so với nhà sản xuất khác.",
            "Là khả năng sản xuất ra một hàng hoá với chi phí cơ hội thấp hơn so với nhà sản xuất khác.",
            "Là khả năng sản xuất ra một hàng hoá với chi phí cơ hội bằng với nhà sản xuất khác.",
            "Là khả năng độc quyền một đầu vào sản xuất để sản xuất ra một sản phẩm độc quyền trên thị trường"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Tại sao có thể nói rằng : Thương mại quốc tế có thể đem lại lợi ích cho tất cả mọi người trong xã hội?",
        "options": [
            "Vì nó cho phép con người có thể so sánh một cách trực quan giữa nền kinh tế này và nền kinh tế khác",
            "Vì nó cho phép con người tự điều chỉnh hành vi sản xuất để phù hợp với nhu cầu của một thị trường khác",
            "Vì nó cho phép con người có thể chuyên môn hoá vào hoạt động mà họ có lợi thế so sánh",
            "Vì nó cho phép con người tự điều chỉnh các yếu tố đầu vào sản xuất để sản xuất ra một lượng Q phù hợp"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Đâu KHÔNG phải một lợi ích và chi phí khi một quốc gia trở thành nhà xuất khẩu hàng hóa?",
        "options": [
            "Giảm thặng dư tiêu dùng của người tiêu dùng trong nước (người tiêu dùng trong nước bị thiệt).",
            "Tăng thặng dư sản xuất của nhà sản xuất trong nước (nhà sản xuất trong nước sẽ được lợi)",
            "Tăng lợi ích ròng xã hội cho quốc gia",
            "Thu hút đầu tư cho các yếu tố đầu vào sản xuất của ngành sản xuất thế mạnh"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Đâu KHÔNG phải một lợi ích và chi phí khi một quốc gia trở thành nhà nhập khẩu hàng hóa?",
        "options": [
            "Thu hút đầu tư cho các yếu tố đầu vào sản xuất của ngành sản xuất thế mạnh",
            "Tăng thặng dư tiêu dùng của người tiêu dùng trong nước (người tiêu dùng trong nước được hưởng lợi).",
            "Giảm thặng dư sản xuất của nhà sản xuất trong nước (nhà sản xuất trong nước sẽ bị thiệt)",
            "Tăng lợi ích ròng xã hội cho quốc gia"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Phát biểu nào sau đây không phải một lợi ích mà thương mại quốc tế mang lại?",
        "options": [
            "Tăng tính đa dạng của các mặt hàng",
            "Làm giảm chi phí thông qua tính cận biên của quy mô",
            "Tăng cường tính cạnh tranh",
            "Tăng cường đổi mới sáng tạo"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Các chính sách thương mại quốc tế là:",
        "options": [
            "Là chính sách khuyến khích hạn chế xuất khẩu mặt hàng nào đó trong một khoảng thời gian nhất định",
            "Là chính sách khuyến khích nhập khẩu mặt hàng nào đó trong một khoảng thời gian nhất định",
            "Là chính sách khuyến khích hạn chế nhập khẩu mặt hàng nào đó trong một khoảng thời gian nhất định",
            "Là chính sách khuyến khích xuất khẩu mặt hàng nào đó trong một khoảng thời gian nhất định"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Phát biểu nào sau đây là nhiệm vụ của các chính sách thương mại quốc tế?",
        "options": [
            "Tạo điều kiện thuận lợi cho các doanh nghiệp trong nước xâm nhập và mở rộng thị trường ra nước ngoài.",
            "Bảo vệ thị trường nội địa, tại điều kiện cho các doanh nghiệp trong nước đứng vững và vươn lên trong hoạt động kinh doanh quốc tế.",
            "Mở rộng giao thương giữa các quốc gia, kích thích phát triển các yếu tố đầu vào sản xuất, tăng tính cạnh tranh để từ đó tăng cường lượng Q đầu ra",
            "A và B"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Phương pháp nào sau đây KHÔNG phải một công cụ, biện pháp bảo hộ các chính sách thương mại quốc tế ?",
        "options": [
            "Tăng cường xuất khẩu tự nguyện",
            "Thuế quan: Thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu",
            "Hạn ngạch",
            "Hàng rào kỹ thuật"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Phát biểu nào sau đây KHÔNG phải ảnh hưởng khi chính phủ đánh thuế nhập khẩu hàng hóa:",
        "options": [
            "Giảm thặng dư tiêu dùng của người tiêu dùng trong nước.",
            "Giảm nguồn thu cho chính phủ",
            "Bảo vệ nhà sản xuất trong nước.",
            "Giảm lợi ích ròng xã hội so với trước khi đánh thuế nhập khẩu"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Phát biểu nào sau đây KHÔNG phải là ảnh hưởng khi chính phủ áp hạn ngạch nhập khẩu hàng hóa",
        "options": [
            "Giảm thặng dư tiêu dùng của người tiêu dùng trong nước",
            "Chính phủ sẽ không có bất kỳ nguồn thu nào",
            "Giảm thặng dư sản xuất của nhà sản xuất trong nước",
            "Giảm lợi ích ròng xã hội so với trước khi áp hạn ngạch nhập khẩu"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Phát biểu nào sau đây là điểm khác nhau giữa việc đánh thuế nhập khẩu và áp hạn ngạch nhập khẩu hàng hóa là:",
        "options": [
            "Đều làm tăng giá hàng hoá trong nước",
            "Lượng sản xuất trong nước tăng lên => CS tăng => Bảo vệ nhà sản xuất trong nước",
            "Đều gây ra DWL",
            "Hạn ngạch nhập khẩu làm giảm động lực phát triển và sản xuất của các nhà sản xuất nước ngoài hơn so với thuế nhập khẩu"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Điều nào sau đây là ảnh hưởng khi chính phủ trợ cấp xuất khẩu hàng hóa?",
        "options": [
            "Chính phủ sẽ phải bỏ ra khoản nợ tiền trợ cấp cho các nhà sản xuất các mặt hàng xuất khẩu trong nước",
            "Tăng thặng dư tiêu dùng của người tiêu dùng trong nước (người tiêu dùng trong nước được lợi)",
            "Giảm thặng dư sản xuất của nhà sản xuất trong nước",
            "Tăng lợi ích ròng xã hội so với trước khi trợ cấp"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Thuế xuất khẩu là gì?",
        "options": [
            "Là việc chính phủ đánh thuế đối với người tiêu dùng các mặt hàng xuất khẩu.",
            "Là việc chính phủ đánh thuế đối với nhà sản xuất các mặt hàng xuất khẩu.",
            "Là việc chính phủ đánh thuế đối với cả nhà sản xuất và người tiêu dùng các mặt hàng xuất khẩu.",
            "Không đáp án nào đúng"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Chính sách thuế xuất khẩu thường được áp dụng khi:",
        "options": [
            "Chính phủ muốn tránh tình trạng dư thừa hàng hóa trong nước.",
            "Chính phủ nhận thấy tổng giá trị cận biên các sản phẩm được xuất khẩu lớn hơn so với giá trị cận biên tại điểm cân bằng thị trường.",
            "Chính phủ muốn tránh tình trạng khan hiếm hàng hóa trong nước.",
            "A và B"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Hạn ngạch xuất khẩu là:",
        "options": [
            "Là việc chính phủ quy định mức sản lượng tối thiểu của một hàng hoá có thể được xuất khẩu trong một khoảng thời gian nhất định.",
            "Là việc chính phủ quy định mức sản lượng tối đa của một hàng hoá có thể được nhập khẩu trong một khoảng thời gian nhất định.",
            "Là việc chính phủ quy định mức sản lượng tối thiểu của một hàng hoá có thể được nhập khẩu trong một khoảng thời gian nhất định.",
            "Là việc chính phủ quy định mức sản lượng tối đa của một hàng hoá có thể được xuất khẩu trong một khoảng thời gian nhất định."
        ],
        "answer": 3
    }
]